<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[# This is a comment]]></title>
  <link href="http://evega.mx/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://evega.mx/"/>
  <updated>2014-03-24T22:47:42-06:00</updated>
  <id>http://evega.mx/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eloy Vega]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hola, Blog!]]></title>
    <link href="http://evega.mx/blog/2014/03/24/hello-blog/"/>
    <updated>2014-03-24T13:38:15-06:00</updated>
    <id>http://evega.mx/blog/2014/03/24/hello-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Creativo título! Como buen libro de programación que te enseña a usar la salida estándar para imprimir tu primer cadena en pantalla, esperando que tus ojos se llenen de lágrimas por la emoción. Meh.</p>

<p>La última vez que tuve un blog fue en tiempos de Live Spaces al mismo tiempo que era capaz de &ldquo;construir&rdquo; sitios web alojados en Geocities&hellip; está implícito que &ldquo;construir&rdquo; se refiere a usar FrontPage y algo de Macromedia Flash. Ambos servicios actualmente son historia y la evolución de la que fueron parte es, hoy en día, emocionante.</p>

<!-- more -->


<p>Por ejemplo este blog es construido con Octopress y alojado en Github Pages, generar los archivos y hacer el deploy toma menos de un minuto. No es para menos, los desarrolladores nos estamos acostumbrando a escribir aplicaciones y ponerlas en producción de forma inmediata (¿o sigues usando Java?) con lenguajes como Ruby o frameworks como Django (war avoided), así como plataformas tan geniales como Heroku que solo requieren un push para poner tu aplicación live.</p>

<p>Todo es miel sobre hojuelas, todos pueden iniciar un proyecto personal y tener un prototipo más o menos funcional listo en semanas. Pero no olviden que Heroku será olvidado como Geocities, Rails será algún día un Spring cualquiera y Node se convertirá en un lindo recuerdo.</p>

<p>Para esto vivimos y la continua evolución de las tecnologías nos dice que la simplificación es una constante y quien se quede con las herramientas aburridas y lentas está destinado a hundirse con el barco al que se aferran. Si este blog no lo dejo en el olvido, espero que sea bitácora de mi aventura como desarrollador.</p>

<p>#Esto no es un hashtag<br/>
#Esto es un comentario</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
